\subsection{Реализация рекуррентного алгоритма 1}
\begin{figure}[H]
	\centering{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{reccurImg1}}
\end{figure}
\subsection{Реализация рекуррентного алгоритма 2}
Отправная форма $	W_{K}(Z)=\frac{2}{N}\cdot\frac{(1-Z^{-N})\exp(j\frac{2\pi}{N}K)}{1-Z^{-1}\exp(j\frac{2\pi}{N}K)}=\frac{2}{N}\cdot(1-Z^{-N})\cdot V_{K}(Z).$
Найдем $\sum_{K=0}^{N-1}V_{K}(Z) =\frac{1-Z^{-N}}{1-Z^{-N}}Z\cdot Z^{-1}\sum_{K=0}^{N-1}\frac{\exp(j\frac{2\pi}{N}K)}{1-Z^{-1}\exp(j\frac{2\pi }{N}K)}=\\=\frac{Z}{1-Z^{-N}}\sum_{K=0}^{N-1}\frac{Z^{-1}\exp(j\frac{2\pi}{N}K)(1-Z^{-N})}{1-\exp(j\frac{2\pi}{N}K)Z^{-1}}$ \\
Вспомним геометрическую прогрессию \\ $a_1, a_2, ..., a_N; a_l = {a}_{l-1}\cdot q$ \\
$S=\sum_{l=1}^{N}a_{l}=\frac{a_{1}(1-q^{N})}{1-q} $, где $q$ - знаменатель прогрессии. \\
Пусть $a_{1}=q=Z^{-1}\exp(j\frac{2\pi}{N}K),\mathop{}\nolimits_{}q^{N} =Z^{-N}$
\begin{equation*}
	a_{l}=q^{l}=Z^{-l}\exp(j\frac{2\pi}{N}l)
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\sum_{l=1}^{N}Z^{-l}\exp(j\frac{2\pi}{N}Kl)=\frac{Z^{-1}\exp(j\frac{2\pi}{N}K)(1-Z^{-N})}{1-Z^{-1}\exp(j\frac{2\pi}{N}K)};
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\begin{array}{l}{\sum_{K=0}^{N-1}V_{K}(Z)=\frac{Z}{!-Z^{-N}}\sum_{K=0}^{N-1}\sum_{l=1}^{N}Z^{-l}\exp(j\frac{2\pi}{N}Kl)=}\\ {=\frac{Z}{2-Z^{-N}}\sum_{l=1}^{N}Z^{-l}\left[\sum_{K=0}^{N-1}\exp(j\frac{2\pi}{N}Kl)=\left|\begin{array}{c}{0,\mathop{}\limits^{}l\ne N}\\{N,\mathop{}\limits^{}l=N}\end{array}\right.\right]=}\\{\frac{Z}{1-Z^{-N}}\cdot N\cdot Z^{-N}=\sum_{K=0}^{N-1}V_{K}(Z).}\end{array} 
\end{equation*}
Отсюда: $(1-Z^{-N})\sum_{K=0}^{N-1}V_{K}(Z)=NZ\cdot Z^{-N}-NZ+NZ$
\begin{equation*}
	(1-Z^{-N})(\sum_{K=0}^{N-1}V_{K}(Z)+NZ)=NZ
\end{equation*}
\begin{equation*}
	1-Z^{-N}=\frac{NZ}{NZ+\sum_{K=0}^{N-1}V_{K}(Z)}=\frac{1}{1+\frac{1}{N}Z^{-1}\sum_{K=0}^{N-1}V_{K}(Z)}.
\end{equation*}
Имеем
\begin{equation*} 			
	W_{K}(Z)=\frac{2}{N}\frac{V_{K}(Z)}{1+\frac{1}{N}Z^{-1}\sum_{K=0}^{N-1}V_{K}(Z)}=\frac{\frac{2}{N}V_{K}(Z)}{1+\frac{1}{2}\cdot \frac{2}{N}Z^{-1}\sum_{K=0}^{N-1}V_{K}(Z)}.
\end{equation*}
\begin{figure}[H]
	\centering{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{reccurImg2}} \\
\end{figure}
Пусть $N=2m$ \\
ДПФ дает $C_{0},C_{1},...,C_{\frac{N}{2}},...,C_{N-1}$ \\
Т.к. $C_{N-K}=C_{K}^{*} $ и $C_{K}=C_{N-K}^{*}$, то $C_{K}+C_{N-K}=2Re\left\{C_{K}\right\}$ и \\
$\frac{1}{2}\sum_{K=0}^{N-1}C_{K}[i]=\frac{1}{2}(C_{0}[i]+C_{\frac{N}{2}}[i])+\sum_{K=0}^{\frac{N}{2}-1}C_{K}[i]$ имеем
\begin{figure}[h]
	\centering{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{reccurImg3}}
	\label{ris:image}
\end{figure}
\begin{equation*}
	\begin{array}{l}{1-Z^{-N}=\frac{(ZN)Z^{-N}}{\sum V_{K}} =\frac{NZ}{\sum V_{K}}\cdot Z^{-N}-\frac{NZ}{\sum V_{K}}+\frac{NZ}{\sum V_{K}  } =} \\ {=\frac{NZ}{\sum V_{K}}(Z^{-N}-1)+\frac{NZ}{\sum V_{K}}; \mathop{}\limits^{}1-Z^{-N}=\frac{NZ}{\sum V_{K}} \cdot \frac{1}{1+\frac{NZ}{\sum V_{K}}}=} \\ {=\frac{NZ}{NZ+\sum V_{K}}=\frac{1}{1+\frac{1}{N}Z^{-1} \sum V_{K}}.}\end{array}
\end{equation*}
\begin{equation*}
	a_{1}+\overbrace{a_{1}q}^{a_{2}}+...+a_{1}q^{N-1}=S_{N}
\end{equation*}
\begin{equation*}
	S_{N}q=S_{N}-a_{1}+a_{1}q^{N} 
\end{equation*}
\subsection{Основные соотношения между спектральными характеристиками непрерывных и дискретных сигналов}
I. \underbar{Исходные выражения.}
Для абсолютно интегрируемой функции $\vec{x}(t)$ преобразование Фурье: 
\begin{equation*}
	\left.\begin{array}{l}{X(j\omega)=\int_{0}^{\infty}\vec{x}(t)e^{-j\omega t}dt} \\ {\vec{x}(t)=\frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{\infty }X(j\omega)e^{j\omega t}d\omega}\end{array}\right\}
\end{equation*}
\begin{equation*}
	R(\tau )=\mathop{\lim}\limits_{T\to\infty}\frac{1}{T}\int_{0}^{T}\vec{x}(t)\vec{x}(t+\tau)d\tau 
\end{equation*}
Дисперсия $\sigma^{2}=D=R(0)=\lim\frac{1}{T}\int_{0}^{T}\vec{x}^{2}(t)dt.$
Спектральная плотность
\[S(\omega )=\int _{0}^{\infty }R(\tau )e^{-j\omega t} d\tau  \]
\[R(\tau )=\frac{1}{2\pi } \int _{-\infty }^{\infty }S(\omega )e^{j\omega t} d\tau  .\] 
ДПФ:
\[C_{K} =\frac{2}{N} \sum _{l=0}^{N-1}\vec{x}[l]e^{-j\frac{2\rho }{N} Kl}  \] 
\[\vec{x}[l]=\frac{1}{2} \sum _{K=0}^{N-1}C_{K} e^{j\frac{2\pi }{N} Kl}  ,\mathop{}\nolimits_{} l\in 0,N-1.\] 
II. \underbar{Связи (соотношения).}
%\begin{equation*}
%	\vec{x}_{T}(t)=\left| \begin{array}{c}{\vec{x}(t),\mathop{}\nolimits_{}t\in[0,T]} \\ {0, \mathop{}\nolimits _{} \mathop{} \nolimits _{}t \notin[0,T]} \end{array} 
%\end{equation*}

\begin{equation*}
	\vec{x}_T (t) = \begin{tabular}{|c c}
	$\vec{x} (t)$, & $t\in [0, T]$ \\ 
	0 & $t \notin [0, T]$\\ 
	\end{tabular} 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	X_{T}(j\omega)=\int_{0}^{\infty}=\int_{0}^{T}\vec{x}_{T}(t)e^{-j\omega t}dt
\end{equation*}
\begin{equation*}
	R_{T}(\tau )=\frac{1}{T}\int _{0}^{T}\vec{x}_{T}(t)\vec{x}_{T}(t+\tau)d\tau
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\begin{array}{l}{S_{T}(\omega)=\int_{0}^{\infty}R_{T}(\tau)e^{j\omega t}d\tau =\frac{1}{T}\int_{0}^{\infty }e^{-j\omega t}\int_{0}^{\infty}\vec{x}_{T}(t)\vec{x}_{T}(t+\tau)dtd\tau=} \\ {=\frac{1}{T}X_{T}^{*} (j\omega)X_{T}(j\omega)}\end{array}
\end{equation*}
\begin{equation} 
	\label{GrindEQ__1_} \\ S_{T} (\omega )=\frac{1}{T} \left|X_{T} (j\omega )\right|^{2} S_{T} (\omega )=\frac{1}{T} \left|X_{T} (j\omega )\right|^{2}
\end{equation}

\[S(\omega )=\mathop{\lim }\limits_{T\to \infty } S_{T} (\omega )\] 

Введем $\Delta \omega =\frac{2\pi }{T} =\frac{2\pi }{T_{0} N} =\frac{\omega _{0} }{N} \mathop{}\limits^{} $ и $\omega _{K} =K\Delta \omega $;
\begin{equation*}
	X_{T}(j\omega _{K})=\int _{0}^{T}\vec{x}_{T}(t)e^{-j\omega _{K}t}dt=\int _{0}^{T}\vec{x}_{T} (t)e^{-j\frac{2\pi}{NT_{0}}Kt}dt\approx\sum_{i=0}^{N-1}\vec{x}[i]e^{-j\frac{2\pi}{N}Ki}  =\frac{2}{NT_{0}}X_{T}(j\omega_{K})
\end{equation*}

\begin{equation}
	X_{T}(j\omega_{K}) \approx \frac{\pi}{2} C_{K}
\end{equation}

\begin{equation}
	S_{T} (\omega _{K} )=\frac{T}{4} \left|C_{K} \right|^{2} 
\end{equation}

\[\sigma _{T}^{2} =D_{T} =\frac{1}{T} \underbrace{\int _{0}^{T}\vec{x}_{T}^{2} (t)dt }_{A} =\frac{1}{2\pi } \underbrace{\int _{-\infty }^{\infty }S_{T} (\omega )d\omega  }_{B} \] 

\underbar{Из А:}

\[\sigma _{T}^{2} =\frac{1}{NT_{0} } \sum _{i=0}^{N-1}\vec{x}^{2} [i]\cdot T_{0}  =\frac{1}{N} \sum _{i=0}^{N-1}\vec{x}^{2} [i] \] 

Но $\vec{x}[i]=\frac{1}{2} \sum _{K=0}^{N-1}C_{K} e^{j\frac{2\pi }{N} Ki}  $

\[\begin{array}{l} {\sigma _{T}^{2} =\frac{1}{N} \sum _{i=0}^{N-1}\frac{1}{4} \left(\sum _{K=0}^{N-1}C_{K} e^{j\frac{2\pi }{N} Ki}  \right) ^{2} =\frac{1}{4N} \sum _{i=0}^{N-1}\sum _{l=0}^{N-1}\sum _{m=0}^{N-1}C_{l} C_{m} e^{j\frac{2\pi }{N} (l+m)i}    =} \\ {=\frac{1}{4N} \sum _{l=0}^{N-1}\sum _{m=0}^{N-1}C_{l} C_{m}   \sum _{i=0}^{N-1}e^{j\frac{2\pi }{N} (l+m)i}  } \end{array}\] 

\[\sum _{i=0}^{N-1}e^{j\frac{2\pi }{N} (l+m)i}  =\left|\begin{array}{l} {N,5A;8\mathop{}\limits^{} l=m=0} \\ {8;8\mathop{}\limits^{} l+m=N,B.5.} \\ {\mathop{}\limits^{} \mathop{}\limits^{} \mathop{}\limits^{} m=N-l} \\ {} \\ {0\mathop{}\limits^{} 2\mathop{}\limits^{} >AB0;L=KE} \\ {\mathop{}\limits^{} \mathop{}\limits^{} A;CG0OE} \\ {} \\ {CGB5<,\mathop{}\limits^{} GB>} \\ {C_{N-l} =C_{l}^{*} } \end{array}\right. \begin{array}{c|c} {l} & {m} \\ {0} & {N} \\ {1} & {N-1} \\ {\vdots } & {\vdots } \\ {} & {} \\ {\frac{N}{2} } & {\frac{N}{2} } \\ {} & {} \\ {\vdots } & {\vdots } \\ {N-2} & {2} \\ {N-1} & {1} \end{array}\] 

Таким образом

\[\sigma _{T}^{2} =\frac{1}{4N} \cdot N\sum _{l=0}^{N-1}C_{l} C_{l}^{*}  =\frac{1}{4} \sum _{l=0}^{N-1}\left|C_{l} \right|^{2}  \] 

\underbar{Из Б:}
\[\begin{array}{l} {\sigma _{T}^{2} =\frac{1}{2\pi } \int _{-\infty }^{\infty }S(\omega )d\omega  \mathop{=}\limits^{5A;8} \frac{1}{2\pi } \int _{0}^{\omega _{0} }S_{T} (\omega )d\omega  \approx } \\ {\approx \frac{1}{2\pi } \cdot \Delta \omega \sum _{K=0}^{N-1}S_{T} (\omega _{K} ) =\frac{1}{2\pi } \frac{\omega _{0} }{N} \sum _{K=0}^{N-1}\frac{T}{4} \left|C_{K} \right|^{2}  =} \\ {=\frac{1}{2\pi } \frac{2\pi }{T_{0} N} \cdot \frac{T}{4} \sum _{K=0}^{N-1}\left|C_{K} \right|^{2}  =\frac{1}{4} \sum _{K=0}^{N-1}\left|C_{K} \right|^{2}  } \end{array}\] 

\[T=NT_{0} \] 

\[\sigma _{T}^{2} \approx \frac{1}{4} \sum _{K=0}^{N-1}\left|C_{K} \right|^{2} \] 

\begin{equation} 
	\omega_{K} =\frac{2\pi}{T}K 
\end{equation} 

\textit{Алгоритм определения скользящего спектра.}

\begin{figure}[H]
	\centering{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{reccurImg4}}
\end{figure}

На оси О$\gamma$ выделим отрезок [i-N+1,i], состоящий из N точек. Выберем на этом отрезке систему ортогональных функций $\exp [j\frac{2\pi }{N} K(\gamma -i+N-1)]$, где

\[\begin{array}{l} {C_{K} =\frac{2}{N} \sum _{\gamma =i-N+1}^{i}\vec{x}[\gamma ]\exp [-j\frac{2\pi }{N} K\underbrace{(\gamma -i+N-1)}_{l} ] =} \\ {=\frac{2}{N} \sum _{l=0}^{N-1}\vec{x}[l+i-N+1]\exp (-j\frac{2\pi }{N} Kl) .} \end{array}\] 

Для подвижной системы координат О'$\gamma$' имеем обычное ДПФ. 

$C_{K} [i],\mathop{}\limits^{} K=0,1,2,...,N-1$ называют \underbar{скользящим спектром сигнала }$\vec{X}$.


\textit{Рекуррентные соотношения для $C_{K} [i].$}

\[C_{K} [i-1]=\sum _{l=0}^{N-1}x[l+i-1]\exp (-j\frac{2\pi }{N} Kl)\frac{2}{N}  \] 

\[C_{K} [i]=\sum _{l=0}^{N-1}x[l+i-N+1]\exp (-j\frac{2\pi }{N} Kl)\frac{2}{N}  .\] 

Введем переменную $q$ так, чтобы $l+i-N+1=q+i-N$,

тогда $q=l+1,\mathop{}\limits^{} l=q-1$.

\[\begin{array}{l} {C_{K} [i]=\sum _{q=1}^{N}x[q+i-N]\exp (-j\frac{2\pi }{N} Kq)\exp (j\frac{2\pi }{N} K)\frac{2}{N}  =} \\ {=\exp (j\frac{2\pi }{N} K)\left\{C_{K} [i-1]+\frac{2}{N} (x[i]-x[i-N])\right\}=C_{K} [i]} \end{array}\] 

Перейдем к функциям от Z:

\[x[i]\div X(Z);\mathop{}\limits^{} C_{K} (i)\to C_{K} (Z)\] 

\[W_{K} (Z)=\frac{\frac{2}{N} (1-Z^{-N} )\exp (j\frac{2\pi }{N} K)}{1-Z^{-1} \exp (j\frac{2\pi }{N} K)} \mathop{}\limits^{} \]

\[C_{K} (Z)[1-Z^{-1} \exp (j\frac{2\pi }{N} K)]=\frac{2}{N} (1-Z^{-N} )\exp (j\frac{2\pi }{N} K)\cdot X(Z)\mathop{}\limits^{} \]

\begin{figure}[H]
	\centering{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{reccurImg5}}
	\label{ris:image}
\end{figure}

Если $x[i]$ - действительная функция, то $C_{K} [i]=C_{N-K}^{*} [i]$, т.к.

\[\begin{array}{l} {C_{N-K} =\frac{2}{N} \sum _{l=0}^{N-1}x[l+i-N+1]\exp \left[-j\frac{2\pi }{N} l(N-K)\right] =} \\ {=\frac{2}{N} \sum _{l=0}^{N-1}x[l+i-N+1]\exp (j\frac{2\pi }{N} lK) =C_{K}^{*} } \end{array}\] 

\textit{Реализация рекуррентного алгоритма.}

$W_{K} (Z)=\frac{2}{N} (1-Z^{-N} )\cdot V_{K} (Z),$ где $V_{K} (Z)=\frac{\exp (j\alpha _{K} )}{1-Z^{-1} \exp (j\alpha _{K} )} $,

где $\begin{array}{l} {\alpha _{K} =\frac{2\pi }{N} K;\mathop{}\limits^{} V_{K} =\frac{1}{\cos \alpha _{K} \mp j\sin \alpha _{K} -Z^{-1} } =} \\ {=\frac{\cos \alpha _{K} +j\sin \alpha _{K} -Z^{-1} }{(\cos \alpha _{K} -Z^{-1} )^{2} +\sin ^{2} \alpha _{K} } =\frac{\cos \alpha _{K} +j\sin \alpha _{K} -Z^{-1} }{1-2Z^{-1} \cos \alpha _{K} +Z^{-2} } } \end{array}$;

$Z_{1,2}=\cos\alpha_{K}\pm\sqrt{\cos^{2}\alpha_{K}-1}=\cos\alpha_{K}\pm j\sin\alpha_{K}$ \\
$Re\left\{V_{K}(Z)\right\}=\frac{\cos\alpha_{K}-Z^{-1}}{1-2Z^{-1}\cos\alpha_{K}+Z^{-2}};\mathop{}\limits^{}
Im\left\{V_{K}(Z)\right\}=\frac{\sin\alpha_{K}}{1-2\cos\alpha_{K}Z^{-1}+Z^{-2}}.$

\begin{figure}[H]
	\centering{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{reccurImg6}}
	\label{ris:image}
\end{figure}